華爾街日報：中国是真正的亞洲病夫 耿爽 : 將保留對該報採取措施的權利

（圖／翻攝自中國外交部網站）

中國武漢肺炎（NCP，2019新型冠狀病毒）擴散全球，不僅中國幾乎全境淪陷，各國遭感染確診人數也不斷增加，引起人心惶惶，美國媒體《華爾街日報》上周就刊登一篇題為《中國是真正的亞洲病夫（China Is the Real Sick Man of Asia）》文章。對此，中國外交部發言人耿爽昨（10）日召開例行記者會回應，該文章內容既違背客觀事實又違反職業道德，要求《華爾街日報》公開道歉，中方將保留對該報採取措施的權利。

2月3日，美國戰略與政治家學者沃爾特·羅素·米德（Walter Russell Mead）於《華爾街日報》發表一篇專欄文章，標題為《中國是真正的亞洲病夫（China Is the Real Sick Man of Asia）》，文中稱儘管中國當局努力地想要控制疫情並重新開始經濟發展，但人們已經意識到，中國當局的力量已經不能被認為是理所當然，中國打造的「勢不可擋」局面已經被看破。

文章還指出，中國對危機的反應並不盡人如意，武漢市最初刻意隱瞞疫情消息，目前中國的城市及工廠陸續在關閉，病毒仍繼續擴散中，中國政府迄今為止的表現已經動搖了國內外對中國共產黨的信心。從長遠來看，中國數十年由國家主導的貸款的累積成本、官員嚴重瀆職、地方官員與當地銀行之間的糾紛、房地產泡沫化及巨大的工業產能過剩等問題，恐讓中國的金融市場比中國的野生動植物市場更加危險。

對此，中國外交部發言人耿爽在10日的記者會反擊，中方已向《華爾街日提出嚴正交涉，「這篇文章詆毀中國政府和中國人民抗擊疫情的努力，報社編輯還為該文章加上帶有種族歧視色彩的聳人聽聞的標題，既違背客觀事實又違反職業道德，傷害了中國人民的感情，引起廣大中國民眾的憤慨和譴責。」

耿爽表示，中國要求《華爾街日報》認識到錯誤的嚴重性，公開正式道歉，並查處相關責任人，但迄今《華爾街日報》仍在敷衍、搪塞。耿爽最後甚至撂話，「中方敦促《華爾街日報》正視中方關切，嚴肅回應中方的要求。中方保留對該報進一步採取措施的權利。」

咩措施？顏射？

顧掂自己先啦支那耿

推

報社編輯還為該文章加上帶有種族歧視色彩的聳人聽聞的標題???

明明只係講支那人

輸出病毒去該報館?

敦促
正視關切
嚴肅回應
保留權利

笠撚哂水喎早排對人權法同對台灣無咁溫和架喎

講事實都唔俾

又不爽了

後果自負.gif

措施: 中方嚴正交涉……第四百次

瘋狂口交之刑

中國將將採取措施回應
安排更多支那種偷渡入美國

應該更正係全球病夫

唔做正契弟

生化武器生產國

你有命過到2月先講啦

可以做咩

乜阿爽仲未死

洗頭艇

阿爽仲敢串

華爾街日報 明顯報導失實....
正確應該為 "China Is the Real Sick Man of World"

萬里長城滿虧佬 東亞病漢死得早

人又毒死曬 錢又無 你班垃圾咪得返把死人口囉

東亞病夫

問大鼻龍追究啦

問我中國那像染病~~~~

出兵呀笨, 唔出正契弟

耿爽： 我好嬲x10

呢次真係講錯. 亞洲病夫?
講錯!!!!

係世界病夫!!

成班玻璃心入去屌個作者

耿又不爽

叫全世界點同你地做生意
比人屌兩句都唔得

係全球病毒

爽死了

男盜女娼口交部，趙家狗貪權貴盜國黨賊看門狗：汪汪

明串鳩你，吹撚脹？

你咪繼續保留囉

放狗咬人都重要等時間

而家先講？

中國嘅債務違約風險極大

你講李嘉誠係窮鬼 你估李嘉誠會唔會在意

咁多年都係，就病死

爽死了 爽死了......

點解呢個口交部可以咁柒
又要人幫拖又唔好聲好氣, 已經唔係要你求人
一日串到黑, 全世界欠撚左佢地咁

中國人就係東亞病夫

唔叫東亞喪屍算係咁
Between 其他東南亞國家仲想屌
野味實驗室又唔撚係佢地搞出嚟，受就一齊受

土耳其有無對全世界媒體、書商追究

會唔會出兵平打美國 我地香港願意捐出3萬黑警

支那病夫

中華人民共和國=東亞病夫

事實

我地全終国人買哂你地D報紙墊煲底黎懲罰你地啲報紙呀DLLM

有冇人用耿爽模擬器computer篇文啊

想睇原文

sick man of ____其實係講嗰個國家開始衰落/財政出現嚴重問題
遠至Ottoman 近至十幾年前嘅德國都俾人話係sick man of europe
唔係話啲國民身體好弱雖然你都係

搵到

就好似鬧條八婆係雞
一語中的
條八婆一直唔想面對但比人講中左
緊係嬲到仆街
問題係你有咩權管人地言論自由

就係得返呢啲水準

攻打美國？

搞掂呢場天遣先啦 維尼帝驚到唔敢返國啦

採取口交措施

藍絲寶礦力

恥爽幾撚時中肺炎，屌你老母

啱喎，佢係話China唔係Chinese

支那爽真係好撚on9

實際上究竟做咗乜嘢

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

Push

萬里長城滿虧佬
東亞病漢死得早

美國：好驚啊

有冇人有耿不爽圖

吐口水

嘴炮 x 10 次

好貼題

@耿爽模擬器

病夫國

恥爽咁講代表華報講得又冇錯

支那人的確係東亞病夫，冇講錯

葉問都推翻唔到的事實

咩措施
口交？

笑L死

China Is the Real Sick Man of Asia

其實真係好on9, 華人受到尊重係由香港60年代到而家辛辛苦苦打返黎, 因為香港, 黃皮膚先開始有知識, 有尊業技術 受到西方吸納, 接受, 尊重....
而家俾中國拖返做地底泥, 受人白眼, 歧視,
真係好撚灰...

香港已經融合左
無計

冇話拖唔拖

正如世界對資本主義失望過, 咪FF 共產主義既美好

結果共產 = 中國人 = 銀河系毒瘤

死到臨頭仲想追究訓撚醒未

明明屌中共，佢老屈埋中國人

口交追究
中国又贏

笑鳩政權病夫有罪已經係笑話

屌你個臭系
支那係咪唔識英文

篇文講支那
唔係講支那人
歧你老母視呀
仲拉撚埋哂亞洲人落水
繼續扮受害者啦

自己國家搞掂左先啦仲係到理人地講咩

繼續保留啦
留到入棺材呀下

自己屋企著曬火
完全救唔切火
對面街笑鳩佢

耿爽：唔凖笑

你地係呀 係咪諗住發爛炸 lum 地

中共講道德

唔叫你亞洲病毒，叫你病夫係可憐你

噢，口交部又要出戰了解
支那出兵啦

正確應該為 "China Is the Real Sick Man of World in history"

連同其親屬做軍妓

仲未有恥爽變形.jpg

睇到佢條眉就想打撚死佢

爽死了 爽死了

用口交干涉

幾時黎

派3萬黑警拎住口罩去人地門口求攞visa?

繼續 口 交

食屎啦, 佢係撚葉問,係扮葉問嘅奶共狗咋

第N次嚴正交涉

轉頭又叫個大媽出黎求救

買曬所有華爾街日報，再對住佢打飛機嗎

真嗰個葉問都係呃飯食国術撚同走落香港避共產黨

耿爽：唔道歉就派武漢人去你公司

得把口 咁撚把炮派解放軍去搞搞佢囉

即係出兵呀？

又口交喇

口交部爽爽話: 淨係齋噴口水都可以KO美帝

琴日叫完春，今日又叫爽
收皮返屋企打住飛機撲口罩啦柒頭！

／恐讓中國的金融市場比中國的野生動植物市場更加危險／

呢句好好笑

武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫武漢肺炎蚛蟈病毒亞洲病夫

權貴未出事

呢張圖真係好醜
唔怪得佢要奶共

要李小龍先得

傷害了中國人民的感情，引起廣大中國民眾的憤慨和譴責。

成隻變態巨嬰咁 全世界應該日日傷害支那人 等佢地冇咁玻璃心